［又話唔知？］方濟各結束愛爾蘭訪問 拒回應涉包庇麥卡里克性侵

天主教教宗方濟各周日（26日）結束2天訪問愛爾蘭行程。他臨離開前被問到，前梵蒂岡駐美國大使指控他早在2013年已知道華盛頓教區前總主教麥卡里克（Theodore McCarrick）捲入腐敗指控，並有包庇之嫌，方濟各拒絕確認或否認指控，表明不會評論。
教宗方濟各結束愛爾蘭訪問前，最後一個活動是到都柏林鳳凰公園主持彌撒，他在儀式上請求民眾的寬恕，希望他們原諒教會領袖在愛爾蘭所犯的「侵犯、濫用權力及良心及性侵。」

他訪問愛爾蘭期間，曾任梵蒂岡駐美國大使的領銜總主教維加諾（Carlo Maria Vigano）致函保守的天主教媒體《全美天主教紀錄》（National Catholic Register）「爆料」。他在長達11頁的信中自稱2013年6月已告訴方濟各，麥卡里克面對眾多有關他「敗壞」（corrupted）修生及神父的指控，卻到2018年7月28日才接受他呈辭。周日飛往羅馬時，方濟各在飛機接受記者提問，談及這11頁「控書」。他表示信中部分內容就像對自己及盟友的同性戀攻擊一樣，並指事情會「不言自明」，因此不會評論。

方濟各又補充，自己已經讀過信件，相信記者能自行判斷。「這是一種信任行為，我一句話都不會說。」

麥卡里克總主教是近年第一名因相關罪行而辭職的樞機，之後陸續有更多人出來指控麥卡里克曾侵犯他們。而麥卡里克表示對50年前的事已無記憶，也不去評論其他指控了。

十戒：「不可作假見證害人。」

方濟各被指放生教會之狼

教宗承受的壓力愈來愈大，周六有一名曾為梵蒂岡效力的高級人員指出，方濟各早在5年已知美國一名「傑出的」樞機主教涉性侵罪行，卻在2018年7月28日接受他呈辭。如果這是事實，教宗也有包庇性罪犯之嫌。梵蒂岡周日未就有關消息回應。

曾任教廷傳播秘書處長的維加諾大主教（Carlo Maria Vigano）在教宗訪愛爾蘭期間，致函保守的天主教媒體《全美天主教紀錄》（National Catholic Register）「爆料」。他在長達11頁的信中自稱2013年6月已告訴方濟各，麥卡里克樞機（Theodore McCarrick）面對眾多有關他性侵低階修士以及神父的指控。

回帶

「這是一種信任行為，我一句話都不會說。」

唔敢否認，驚犯十戒?